<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">A resilient project is one that continues despite political, financial, or social disruption.  المشروع المرن هو الذي يستمر رغم الاضطرابات السياسية أو المالية أو الاجتماعية.</statement>
     <statement id="2">Resilience in our context means responding effectively—not preventing all risks. المرونة في سياقنا تعني الاستجابة الفعّالة، وليس منع جميع المخاطر.</statement>
     <statement id="3">Unexpected events are unavoidable in infrastructure projects in Palestine. الأحداث غير المتوقعة لا يمكن تجنبها في مشاريع البنية التحتية في فلسطين.</statement>
     <statement id="4">Resilience involves both technical flexibility and leadership that adapts. المرونة تشمل المرونة التقنية والقيادة القادرة على التكيف.</statement>
     <statement id="5">Projects that survive shocks without total redesign are more resilient. المشاريع التي تتجاوز الصدمات دون إعادة تصميم كاملة تُعتبر أكثر مرونة.</statement>
     <statement id="6">Resilience is built through experience—not just formal planning tools. المرونة تُبنى من خلال الخبرة، وليس فقط عبر أدوات التخطيط الرسمية.</statement>
     <statement id="7">We define resilience by how fast we can stabilize the project after disruption. نُعرّف المرونة من خلال مدى سرعتنا في استقرار المشروع بعد الاضطراب.</statement>
     <statement id="8">We rely on past project experiences to anticipate potential risks. نعتمد على تجارب المشاريع السابقة لتوقّع المخاطر المحتملة.</statement>
     <statement id="9">Lessons learned from previous projects guide our current risk planning. الدروس المستفادة من المشاريع السابقة تُوجّه تخطيط المخاطر الحالي.</statement>
     <statement id="10">We prepare risk matrices and scenarios during the planning stage. نُعد مصفوفات وسيناريوهات للمخاطر في مرحلة التخطيط.</statement>
     <statement id="11">Local knowledge and grassroots insight are key to identifying early warnings. المعرفة المحلية والبصيرة المجتمعية أساسية في التعرف على الإنذارات المبكرة.</statement>
     <statement id="12">Anticipating disruption is part of every project planning phase. توقّع الاضطرابات هو جزء من كل مرحلة تخطيط للمشاريع.</statement>
     <statement id="13">We assess political and social risks even when not required by donors. نُقيّم المخاطر السياسية والاجتماعية حتى إن لم يُطلب ذلك من الجهات المانحة.</statement>
     <statement id="14">Planning for resilience is an ongoing process—not a one-time document.  التخطيط للمرونة هو عملية مستمرة، وليس مجرد وثيقة لمرة واحدة.</statement>
     <statement id="15">We use leftover or flexible funds to absorb unexpected costs during disruption. نستخدم الفوائض أو الأموال المرنة لتغطية التكاليف غير المتوقعة أثناء الاضطراب.</statement>
     <statement id="16">Resource reallocation (labor, machinery, staff) is our first response to shocks. إعادة توزيع الموارد (العمالة، المعدات، الطاقم) هي أول استجابة لدينا للصدمات.</statement>
     <statement id="17">We continue working through disruption by adjusting existing resources. نواصل العمل أثناء الاضطرابات من خلال تعديل الموارد المتوفرة.</statement>
     <statement id="18">Internal budget reassignments often help us avoid halting a project. إعادة تخصيص الميزانية داخليًا تساعدنا غالبًا على تجنّب إيقاف المشروع.</statement>
     <statement id="19">The organisation support is crucial when donor funds are delayed.  دعم المؤسسة أمر حاسم عندما تتأخر أموال الجهات المانحة.</statement>
     <statement id="20">Absorbing disruption often requires temporarily stopping other projects. امتصاص الاضطراب يتطلب أحيانًا إيقاف مشاريع أخرى مؤقتًا.</statement>
     <statement id="21">Contractors are reluctant to continue unless there’s financial assurance. المقاولون يترددون في الاستمرار ما لم تتوفر ضمانات مالية.</statement>
     <statement id="22">In some cases, we accept financial loss just to avoid total project collapse. في بعض الحالات، نقبل بخسارة مالية لتجنّب انهيار المشروع بالكامل.</statement>
     <statement id="23">During disruption, we increase coordination to avoid duplication and waste. نزيد التنسيق أثناء الاضطرابات لتفادي التكرار والهدر.</statement>
     <statement id="24">Absorbing risk doesn’t eliminate delays—but helps us minimize them. امتصاص المخاطر لا يلغي التأخيرات، لكنه يساعدنا على تقليلها.</statement>
     <statement id="25">We revise project specifications when the original plan no longer fits reality. نُعدّل مواصفات المشروع عندما لا تعكس الخطة الأصلية الواقع.</statement>
     <statement id="26">We adapt timelines and budgets to fit changing political or security contexts. نُعدّل الجداول الزمنية والميزانيات لتناسب السياقات السياسية أو الأمنية المتغيرة.</statement>
     <statement id="27">Adapting often means creating new schedules or shifting work hours. التكيّف غالبًا ما يتطلب إنشاء جداول جديدة أو تعديل ساعات العمل.</statement>
     <statement id="28">We change execution methods mid-project when conditions require it. نُغيّر طرق التنفيذ أثناء المشروع إذا تطلبت الظروف ذلك.</statement>
     <statement id="29">Site teams are empowered to make field decisions during disruption. يُمنح فرق الموقع الصلاحية لاتخاذ قرارات ميدانية أثناء الاضطراب.</statement>
     <statement id="30">We request variation orders when material prices rise sharply  نطلب أوامر تغيير عندما ترتفع أسعار المواد بشكل حاد.</statement>
     <statement id="31">Strong relationships with local authorities help us adapt faster. العلاقات القوية مع السلطات المحلية تساعدنا على التكيّف بشكل أسرع.</statement>
     <statement id="32">Our ability to adapt depends on quick, clear internal communication. قدرتنا على التكيّف تعتمد على التواصل الداخلي السريع والواضح.</statement>
     <statement id="33">We prioritize progress, even if it means reducing project scope temporarily. نُعطي الأولوية للتقدّم، حتى وإن تطلب الأمر تقليص نطاق المشروع مؤقتًا.</statement>
     <statement id="34">Adaptation is successful when stakeholders understand and accept changes. يُعد التكيّف ناجحًا عندما يفهم أصحاب المصلحة التغييرات ويقبلونها.</statement>
     <statement id="35"> </statement>
     <statement id="36">We hold internal reviews to reflect on how we handled disruption. نعقد مراجعات داخلية لتقييم كيفية تعاملنا مع الاضطراب.</statement>
     <statement id="37">Risk documentation from past disruptions shapes future projects. توثيق المخاطر من الاضطرابات السابقة يُوجّه المشاريع المستقبلية.</statement>
     <statement id="38">We restructure tasks and workforce after the disruption ends. نعيد هيكلة المهام والقوى العاملة بعد انتهاء الاضطراب.</statement>
     <statement id="39">Community cooperation is critical in restarting delayed work. تعاون المجتمع ضروري جدًا لاستئناف العمل المتأخر.</statement>
     <statement id="40">Post-disruption, we adjust resource allocation to regain momentum. بعد الاضطراب، نُعدّل تخصيص الموارد لاستعادة الزخم.</statement>
     <statement id="41">We don’t resume as if nothing happened—we revise and learn. لا نستأنف العمل كما لو أن شيئًا لم يحدث، بل نُراجع ونتعلم.</statement>
     <statement id="42">Recovery means stabilizing operations while also preventing repeat issues. التعافي يعني استقرار العمليات ومنع تكرار المشكلات نفسها.</statement>
     <statement id="43">After disruption, we revisit procurement or tendering strategies. بعد الاضطراب، نُعيد النظر في استراتيجيات الشراء أو العطاءات.</statement>
     <statement id="44">Our recovery phase often includes renegotiation with donors or partners. غالبًا ما تتضمن مرحلة التعافي إعادة التفاوض مع الجهات المانحة أو الشركاء.</statement>
     <statement id="45">We build resilience by integrating feedback into future project planning. نُعزّز المرونة من خلال دمج التغذية الراجعة في تخطيط المشاريع المستقبلية.</statement>
     <statement id="46">Engaging stakeholders early helps prevent some risks from escalating. إشراك أصحاب المصلحة مبكرًا يساعد في منع تصاعد بعض المخاطر.</statement>
     <statement id="47"> </statement>
   </statements>